[流亡絲] 到底孤獨同希望、理性與感性夾集嘅感覺會係點？

睇完47人嘅新聞，係咪有一個感覺係，原來返工日子係可以有咁多人去做旁聽師？近排睇到一篇由一位流亡緊嘅絲打寫嘅post，覺得有需要share比咁多位手足睇

5.3.2021 記錄
.
事實係殘酷，事實唔係分化。以下記錄只係想大家記得不能忘記嘅一群。
.
近幾日收到唔少手足嘅「放負」，大家喺一團灰矛盾中過咗幾日。我唔知應該點寫呢篇，好想寫，亦好怕好多人會以為我想分化，足足兩日，我仍然未寫到任何事。有手足話：「或者你將我講過嘅嘢記錄落嚟就好。」所以，我將佢哋嘅心聲結集，單純記錄現實。
.
A：「勇武成日屌和理非，但勇武無割過和理非蓆，亦無忘記過和理非付出。我有去聲緩，係因為佢哋（47人）的確係政權下受打壓，但望住一大群人，諗起上庭嘅朋友嗰堂得小貓三四隻，就覺得好可悲。當初個個都感激勇武打生打死，但朋友嗰庭，除咗屋企人，識佢嘅我哋，幾位旁聽師之外，無啦。我明白我哋唔夠出名，但對比上嚟，有啲唏噓⋯⋯」
.
B：「我有去聲緩，然後諗起自己將來要上庭時會係幾少人，就覺得好 hurt。我哋出嚟唔係為光環亦唔係為啲咩，但人總有對比㗎嘛係咪？當捱完警暴，捱完被炒，捱完一切等待時間，得出嚟係兩種截然不同後果，我都知我唔係要呢啲，但係唔想咁孤獨⋯⋯」
.
C：「你被捕時係點？（都係無得沖涼換衫，連去廁所都隨時有男狗入嚟，好凍，無嘢食唔夠水飲，係咁被狗圍住鬧⋯⋯ 總之發生好多事，我都廢事講咁多⋯⋯） 係囉，我都係，有啲手足仲慘。而家唔係要鬥慘，而係當時我講句想換衫都俾出面啲人笑話麻煩，話保到釋就走啦換咩衫⋯⋯ 大佬呀，冬天著緊短袖囚衫，係咪想換件長袖衫或有外套都要俾人笑？點解我哋當時係俾人嫌麻煩，差別待遇咁大？明明大家都係無人權，佢哋的確慘，我哋呢？」
.
D：「道別老婆女友嗰度，我睇到個頭版好心噏，識一位坐緊嘅手足，佢女友連道別都難。冒住會上庭沒收 passport 然後收監嘅危險，佢女友都唔肯走先，一定要等埋男友⋯⋯ 一個坐完，到另一個，仲要聽風涼話，叫佢走去外國搵另一個⋯⋯ 其實呢，同理心應該一視同仁啲？每個無名手足都發生緊同樣嘅事，有啲甚至再見唔到⋯⋯ 我唔知自己講乜，你明啦⋯⋯」
.
E：「我知好多人都要生活，根本無可能個個都有人去旁聽。不過真係少咗啲⋯⋯ 當日都有手足上庭，我去咗旁聽，但人呢⋯⋯ 或者我哋可以分散投資吓？之前有手足上庭，我去旁聽，個場坐一半半，手足完場後保釋到想走，但無車接。原來個手足一早已經搵咗家長車，但兩架家長車，一個話食緊飯叫佢喺庭門口等一個鐘，另一個臨時搵嘅話得閒後又話遠嚟唔到⋯⋯ 最後搵人叫咗黃的士走，點解要咁呢⋯⋯ 我知可能只係少數，但呢種事，亦唔止一次⋯⋯ 」
.
F：「呢邊（外國）嘅集會遊行都係 focus 47人，明嘅，國際上係好大迴響亦好應該做啲嘢。但係我想喺集會遊行度講埋其他手足，講吓 save 12 同埋其他手足，都唔俾，點解呢⋯⋯ 佢哋都係手足呀⋯⋯ 佢哋都係政治犯呀⋯⋯」
.
以上全部係對話形式，但我將佢哋嘅說話結集連貫一齊。至於我自己有咩睇法，作為一個同樣被捕過亦受過警暴嘅前線，我完全明白當中矛盾同衝突。付出過努力過希望得到認同及記住係人之常情，係正常心理，我唔會覺得以上對話係分化，只係講出一個現實，一個孤獨同希望、理性與感性夾集嘅現實。即使明白我哋要嘅唔係光環，但同時希望能夠得到一份溫暖。好多勇武唔係想自己出名，而係唔想因為太多人無名，所以「勇武」喺歷史中淡出。
.
我一直寫記錄，就係想歷史有一角能夠記錄自己親身經歷，其他手足親身體驗及想法，讓歷史一角繼續留下。
.
重點唔係出唔出名，唔係邊個黃啲邊個傷啲邊個慘啲，而係作為一個人，就唔應該受到非人道對待，不論你見到嘅頭版手足，定你見唔到無上過新聞一角嘅手足，同樣應該紀念。
.
沒有誰比誰更重要。當你知道有手足要上庭，而嗰日可以去旁聽，請去支持。

最後 想大家睇埋呢條片

// 大家好我是本土民主前線的梁天琦
大家要知道我們正在面對的政權不是香港政府
我們正在面對的政權是中華人民共和國
面對一個會用機關槍掃射自己人民的國家
我們仍然可以反抗
仍然願意站出來
面對如此打壓 這麼見皮肉之苦
依然願意投身於社會運動
他們不是為自己而犠牲
而是為這個共同體而犠牲
只要他們是共同體的一份子
就是我們的兄弟姐妹

在座都是在主流的鎂光燈下
被這麼多攝影機所忽略的無名抗爭者
但我相信他們的付出不是為了搞散運動
他們不是「鬼」
他們是香港運動團體的一份子
只要這個共同體裹中有人受到逼害
就是我受到逼害

只要有人受苦
就是我受苦
我便要站出來反抗這一切為他們發聲
這就是身於當下一個慢慢向專制過度的香港
我仍然可以做的唯一一件事
我們現在背負著暴動罪
這麼多攝影機會報導我們是暴徒
我想跟大家說一個故事
五十年前有一對小姐弟
他們在北角看到一個鐵罐在一輛汽車車頭蓋上
結果這一對小姐弟被炸得腸穿肚爛
67年的那一場暴動
當日的真．暴．徒
今日成為了當權者
當日他們背上的暴動罪
在成為了當權者後用這項罪名制裁我們年輕人
各位我不是希望更加多人受到打壓
但我只希望今日一個看似沒用的集會、遊行
是會繼續影響更加多人

因為我明白我們不斷將手指指向上一代的人
指責他們當年為何沒有反抗
為何香港今時今日變成這樣子
我們的下一代將來也會用手指指向我們這代人
質問我們今時今日做過什麼
有這樣的自覺
我們就知道再不是有用和沒用的問題
而是身在當下到底有什麼我們應該做而還沒做 //